---
title: Nicoletto Giganti 系列翻译（七）
date: "2020-10-14T15:09:58+08:00"
tags: 
    - Historical European Martial Arts
categories: 
    - Rapier
series:
    - Nicoletto Giganti
author: Deng Yuhao
# draft: true
---

## 对方做 Stoccate 刺向胸口时，利用单剑防御的方法
&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;图中（Plate 16）展示了一种安全的防御方法，用于防御刺向胸口的刺击。这项技术有不同的执行方式，因为有时需要跨步进入距离，有时需要原地不动（让对方进入距离），还有时已经处于距离之中了，但对于一个明晰节拍，并且知道如何精准做出图中（Plate 16）防御的人来说，应对上述所有情况都可以得心应手的处理。正如你注意到的那样，（首先）将你的剑置于与对方对等的位置（双方都没有明显优势），对方上步刺向你的胸口，此时放低剑尖，抬高手腕，防御的同时顺着他的剑刺向对方胸口，并且左脚向对方的外侧跨步，使自己偏离对方的剑，同手左手放在对方的护手之上，这些动作必须在一拍内完成（英文译者注：这里左脚做斜向上步是自己离开攻击线，并且进攻对方。同样的方法也可以用于剑匕中第三架势外线进攻）。发动stoccate（上升刺）后，像之前教导的那样脱离交剑，向后退到距离之外。
<!--more-->


![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_16.png)


{{<center>}} Plate 16 {{</center>}}


## 转腕刺向对方面部
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_17.png)


{{<center>}} Plate 17 {{</center>}}


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;从上图中（Plate 17），你将学到，如何用一种优雅的方式刺脸，这项技术完全由以下内容组成，首先使你的剑与对方对等（双方都没有明显的优势），让对方以为你想做绕剑换边，从而使其做出防御动作。此时，转动你的手腕，将你的左手放在他的护手上，同时左脚上步，使得你能在一个节拍内刺向对方面部，正如你在图中看到的那样。如果能够正确的完成这个技术，那么对方将无法防御。刺中对方后，继续把手放在对方剑的护手上，然后做绕剑换边，给对方追加两三个 stoccate，你想刺哪里都可以。然后向后退到距离之外，在此过程中始终保持你的剑处于对方之上（保持优势位），像之前那样。


## 在距离内反制绕剑
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_18.png)


{{<center>}} Plate 18 {{</center>}}


![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_19.png)


{{<center>}} Plate 19 {{</center>}}


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;上述两张图（Plate 18 和 Plate 19）展示了一种在距离内利用反制绕剑（contra cavatione）反击对手的方法，此时对手处于一个左脚在前的架势，并且对方想要通过跨步做一个 inquartata 的技术。为了使你更好的理解它，我有必要在图中向你展示出双方的架势及攻击方式（当对方采取一个左脚在前的架势与你交剑时的情况）。首先你应当处于图中的架势（Plate 18 中右侧的架势），给对方机会，让他刺向你的胸口。如果对方是一个果断的剑客，他将会在做跨步的同时转腕，以 inquartata 的方式保护他自己。当对方跨步时，脱离交剑，从对方剑的护手下面绕剑换边（注意，这个地方是 ricavatione，至于为什么，可以参看 inquartata 相关的小节），同时放低身体——就像你在图中看到的那样，这样你就可以在对方刺中你之前刺中对方的脸。实际上，当对方启动脚步做跨步的时候，是不可能做出防御动作的。在你能够像图中那样有效的使用该技术之前，练习是必不可少的。


## 当对方使用剑匕时，运用单剑对抗的方法
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_20.png)


{{<center>}} Plate 20 {{</center>}}


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;再上图中（Plate 20）中，我将向你展示进攻和防御的方法，此时你只有单剑，而你的对手使用剑匕。首先你应当处于一个右脚在前的合适架势，躯干靠后，持剑手向前，准备在一拍内进攻和防御。必须要记住，你不能首先发动攻击，否则会将你自己置于险境，因为如果你打先手发动一个 stoccate，会被对方用格挡匕首防御住，若对方是一个果决的剑客，那你此时将无法防御对方的还击。如果你像我上文中说的那样处在一个合适的架势之中，随时准备防御，对对方表现出恐惧，诱使对方发动一个不协调的刺击。当对方发动刺击时，用你的强剑身防御，并且做 stoccate 刺向对方面部，由于对方发动了一个强力且长距的刺击，同时格挡匕首也离开了位置，由此你可以安全的进攻对方。进攻完成后，立即向后退到距离之外，同时像之前那样，保持住剑的优势位。不管他进攻多少次，你总是做相同的事情（指上文的防守反击），注意，反击时不要刺对方的胸口，这是不安全的，因为同时使用剑匕的人将会比只用单剑的人莽的多，只要对方愿意，他将会不顾一切发动数次进攻，而不考虑其他的事情。如果你谨慎的处在一个架势中，并且能在防御的同时向对手发动有力的反击，那么就刺向对方的面部，然后向后退到距离之外保证自身安全，同时保证剑的优势位。如果对方绕剑换边到内侧，转腕防御同时像我说的那样做出有力的反击。如果对方向你扑过来，那就向后退，当对方向前移动（进入距离）时，发动进攻。如果你发现自己和对方都处于一个架势中，并且对方试图用格挡匕首防御你的第一次攻击然后再反击时，你应当注意对方的格挡匕首，当对方放低匕首准备防御时，立即做一个绕剑换边（cavatione），从匕首的上方绕过，就像图例xx（图序号在 1606 和 1628 版本都遗失了，Jakob de Zeter 的德语/法语翻译版中，图序号是 21）展示的那样，进攻完成后立即向后退到距离之外，同时保持剑的优势位。需要注意的是，如果对方处于架势之中，并且你没有发现能够无风险进攻的节拍时，就不要贸然发动进攻，而应该像上文那样继续寻找距离和节拍。如果对方一直在原地等待，那他要么是因为恐惧，要么是为了欺骗你，此时你应该待在距离之外，同时保证剑的优势位，伺机做出安全的防守反击。


![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_21.png)


{{<center>}} Plate 21 {{</center>}}


## 版本控制

| 修改内容    | 时间        | 修改人   |
| :--------: | :--------:  | :-----: |
| Init       | 2020-10-14T15:09:58+08:00 | Deng |